\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a8597&id=canc3N06&uuid=76b93&id=can6G02&uuid=fb422&id=can6P06&uuid=b7307&id=can5L02&uuid=8171f&id=can4P05&uuid=1853b&id=can3C04&uuid=9ae55&id=can3C07&uuid=cb6b3&id=can3L03&uuid=8e42a&id=can3L09&uuid=f0983&id=can3S04&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} fonctions linéaires
      \item \textbf{Calcul littéral :} simple distributivité, substitution
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Fonctions~: fonctions linéaires]{Fonctions} 
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
    \begin{axis}[axis y line=center,
      axis x line=middle,
      x=1cm,y=1cm,% 1unité = 1cm
      xmin=-5.5,xmax=5.5, % bornes en x
      ymin=-5.5,ymax=5.5, % bornes en y
       axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
   % minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large},  % taille des labels
    xtick={ -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    ytick={ -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm} % longueur des ticks principaux
    ]
   % Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=east] {\Large $0$};
\node at (axis cs: 0, -0.1) [anchor=north] {\Large $0$};
  \addplot[thick,color=red,domain=-3:3,samples=100] {3*x};
    \node[text=red] at (axis cs:1.2,5) {$(d_2)$};
    \addplot[thick,color=blue,domain=-3:3,samples=100] {2*x};
    \node[text=blue] at (axis cs:2.7,4.5) {$(d_1)$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b4c0d&id=3F21&n=1&d=10&s=1&s2=2&alea=sJyD&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}
           \item Déterminer l'expression de la fonction $f_1$ représentée par la droite $(d_1)$.
           \item Déterminer l'expression de la fonction $f_2$ représentée par la droite $(d_2)$.
     \end{enumerate}
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
    On a représenté ci-dessous une fonction linéaire $f_2$.\\
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
      axis x line=middle,
      x=1cm,y=1cm,% 1unité = 1cm
      xmin=-5.5,xmax=5.5, % bornes en x
      ymin=-5.5,ymax=5.5, % bornes en y
      axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
   % minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large},  % taille des labels
    xtick={ -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    ytick={ -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm} % longueur des ticks principaux
]
   % Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=east] {\Large $0$};
\node at (axis cs: 0, -0.1) [anchor=north] {\Large $0$};
    \addplot[thick,color=red,domain=-3:3,samples=100] {-2*x};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=056fa&id=3F21-3&n=1&d=10&s=3&s2=3&s3=3&s4=1&alea=MERS&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}
           \item Quel est le coefficient directeur de $f_2$ ?
           \item En déduire l'expression algébrique de $f_2$.
     \end{enumerate}
    \end{exercice}


    \columnbreak
    \vspace*{0.1cm}
    
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\item Soit $f$ la fonction linéaire telle que $f(11)=-33$.\\Donner l'expression de  $f(x)$.
\end{enumerate}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}[start=2]
\item Soit $g(x)=8x$.\\Calculer l'antécédent de $64$ par $g$.
\item Soit $h(x)=-9x$.\\Calculer l'image de $3$ par $h$.
\end{enumerate}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=aeb5a&id=3F20&n=3&d=10&s=1&s2=1-4-7&alea=2TFy&cd=1&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}


      \end{minipage}
    \end{exercice}

%\columnbreak
%\vspace*{0.5cm}

    \section[Calcul littéral~: simple distributivité, substitution]{Calcul littéral}
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Calculer pour $x=3$ et $y=7$.
      \begin{enumerate}
          \item $A=-9x-y$
	\item $B=xy$
	\item $C=x^2+(-9)y$
	\item $D=-9x^2+(-5)x+3$
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8865d&id=5L14-2&n=4&d=10&s=2&alea=kCt9&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    Supprimer les parenthèses et réduire les expressions suivantes.
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
          \item $A= (6c-5) - (-6c-8)$
	\item $B= (-a^2+7a+4) - (7a^2-4a-6)$
	\item $C= (9x+9) - (-11x^2+6x+2)$

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c88ba&id=3L10-2&n=3&d=10&s=5-6-7-8-9-10&alea=oJ8z&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    Développer et réduire les expressions suivantes.
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
          \item $A=9(-7y+5)-4$
	\item $B=-7(-t-5)$
	\item $C=(2a+6)\times 9$

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=db2e0&id=3L11&n=3&d=10&s=3&s2=2&s3=1-2-5&s4=false&alea=QXQn&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
